<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="id">
  <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/</id>
  <title>SMK Negeri 1 Pemalang</title>
  <subtitle><![CDATA[SMK Negeri 1 Pemalang adalah satu-satunya Lembaga Pendidikan Menengah Kejuruan Negeri yang ada di Pemalang, Jawa Tengah.
]]></subtitle>
  <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  <author>
    <name>Administrator</name>
    <uri>https://smkn1pml.sch.id</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/admissions/</id>
    <title>Informasi PPDB</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>PPDB SMK Negeri 1 Pemalang 2021 akan dilaksanakan pada tanggal-tangggal berikut ini :</p>
<ol>
<li>Verifikasi Berkas Pendaftaran dan Penerimaan Token : 14 - 19 Juni 2021</li>
<li>Pendaftaran, 21 - 24 Juni 2021</li>
<li>Evaluasi, Pemeringkatan dan Penyaluran : 25 - 26 Juni 2021</li>
<li>Pengumuman Hasil Seleksi : 26 Juni 2021 (selambat-lambatnya pukul 23.55 WIB)</li>
<li>Daftar Ulang : 28 Juni - 2 Juli 2021</li>
<li>Awal Tahun Ajaran Baru : 12 Juli 2021</li>
</ol>
<h3 id="persyaratan-umum-yang-perlu-disiapkan">Persyaratan Umum yang Perlu Disiapkan</h3>
<p>Beberapa dokumen atau berkas yang perlu dipersiapkan oleh pendaftar adalah sebagai berikut :</p>
<ol>
<li>Akta</li>
<li>Kartu Keluarga</li>
<li>NISN</li>
<li>Surat Keterangan Lulus Dari SMP</li>
<li>KIP atau PIP, jika ada</li>
<li>Sertifikat atau Piagam Berjenjang, jika ada</li>
</ol>
<h3 id="jalur-seleksi-ppdb">Jalur Seleksi PPDB</h3>
<p>Jalur seleksi PPDB SMK 2021 berbeda dengan SMA, yaitu sebagai berikut :</p>
<ol>
<li>Keluarga Kurang Mampu, Anak dari Panti Asuhan dan/atau Anak Dari Tenaga Medis (dibuktikan dengan surat keterangan)</li>
<li>Domisili Terdekat</li>
<li>Jalur Prestasi, yaitu jalur seleksi yang menggunakan nilai rapot</li>
</ol>
<h3 id="alur-pendaftaran-ppdb">Alur Pendaftaran PPDB</h3>
<p>Alur Pendaftaran PPDB SMK 2021 secara umum, seperti berikut :</p>
<ol>
<li>Membuka website <a href="https://ppdb.jatengprov.go.id">ppdb.jatengprov.go.id</a>;</li>
<li>Login dan mulai memilih sekolah dan jurusan pilihan;</li>
<li>Cetak Bukti Pendaftaran;</li>
<li>Selesai;</li>
<li>Memantau hasil seleksi di website yang sama.</li>
</ol>
<h3 id="pengumuman-daftar-ulang">Pengumuman Daftar Ulang</h3>
<p>Silakan bagi siswa yang diterima, supaya buka link ini <a href="https://bit.ly/3quMjLb">https://bit.ly/3quMjLb</a> untuk mendownload berkas :</p>
<ol>
<li>Persyaratan Daftar Ulang</li>
<li>Jadwal Daftar Ulang</li>
<li>Formulir isi Data (di print dan diisi)</li>
<li>Surat Pernyataan Sehat (Di print dan diisi)</li>
</ol>
<p>Guna mendapatkan info lebih lanjut mengenai daftar ulang</p>
<p>Silakan untuk datang ke sekolah sesuai jadwal yang ditetapkan</p>
<p>Tautan Berkas :<br />
<a href="https://bit.ly/3quMjLb">https://bit.ly/3quMjLb</a></p>
<p>Untuk info lengkapnya silakan download brosur informasi PPDB SMK Negeri 1 Pemalang di link berikut : <a href="https://bit.ly/infoppdbsmkn1pml">bit.ly/infoppdbsmkn1pml</a>.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/admissions/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/p/profile/</id>
    <title>Profil Sekolah</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p></p>
<p>Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT karena atas kehendak-Nya kami bisa menyusun buku profil SMK Negeri 1 Pemalang.</p>
<p>Besar harapan kami semoga buku Profil Sekolah ini bisa menjadi pedoman bagi instansi, stacholder atau individu yang ingin mengenal SMK Negeri  1 Pemalang, Kabupaten Pemalang, Propinsi Jawa Tengah dan sebagai acuan kami untuk melihat ke dalam sehingga dapat menjadi pelajaran pada saat membuat program kerja sekolah di masa yang akan datang.</p>
<p>Kami memenuhi permintaan dari Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Propinsi Jawa Tengah berdasarkan surat edaran nomor: 421.4/ 00446, tanggal: 19 Januari 2017, perihal Permohonan Profil Sekolah sebagai berikut :</p>
<p><strong>Profil sekolah lengkap, yang berisi :</strong></p>
<ol>
<li>Profil Kepala Sekolah, Guru, Tenaga Administrasi (PNS dan Non PNS);</li>
<li>Program keahlian dan jumlah siswa per program keahlian;</li>
<li>Profil sarana prasarana;</li>
<li>Status aset (Luas lahan dan Bangunan).</li>
</ol>
<p><strong>Data kebutuhan sarana prasarana khususnya ruang praktik siswa (RPS) RKB dengan ketersediaan tanah disertai status kepemilikan tanah dan peralatan praktek.</strong></p>
<p>Menyadari bahwa dalam pembuatan profil sekolah ini sesuai dengan pemahaman dan kemampuan kami di dalam menterjemahkan dan mengartikan surat dari Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Jawa Tengah tersebut di atas.</p>
<p>Akhirnya Penyusun mohon maaf, apabila profil ini jauh dari kesesuaian dan harapan dari Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Jawa Tengah, untuk itu kami sangat mengharapkan bimbingan, arahan, saran, dan kritiknya demi kesempurnaan pemenuhan data Profil Sekola dari SMK Negeri 1 Pemalang, Kabupaten Pemalang.</p>
<p></p>
<p><strong>SEJARAH  SINGKAT  SEKOLAH</strong></p>
<p><strong>SMK Negeri 1 Pemalang</strong>, berdiri sejak tahun 1967, di SMA Negeri 1 Pemalang. Persiapan menjadi SMEA Negeri Pemalang selama 1 tahun yaitu tahun 1967, kepala sekolah Bapak Sugiarto BA, guru SMA Negeri 1 Pemalang. Pada tahun 1968, resmi menjadi SMEA Negeri 1 Pemalang dan masih menempati gedung di SMA Negeri 1 Pemalang Jl. A Yani Selatan, sekarang Jl. Gatot Subroto sebelah Timur jalan.</p>
<p>Tahun 1969 pindah dari SMA Negeri 1 Pemalang ke gedung SMEA Negeri Pemalang. JL Jend A Yani Selatan sebelah Barat jalan. Dahulu hanya ada 2 jurusan, Tata Niaga dan Tata Buku. Tahun pelajaran 1974 membuka jurusan baru yaitu Adminitrasi, sekarang Administrasi Perkantoran (AP).</p>
<p>Di SMEA Negeri pernah untuk mendirikan SMA PGRI Pemalang (Tahun 1981) dan SMEA PGRI Pemalang (thn 1989), dua sekolah tersebut sudah pindah dari SMEA Negeri Pemalang. SMA PGRI Pemalang dan SMEA PGRI Pemalang sekarang di Jl. Dr Wahidin Sudirohusodo Taman, saling bersebelahan.</p>
<p>Tahun 1996 SMEA Negeri Pemalang menjadi SMK Negeri 1 Pemalang sampai sekarang. Tahun 2020 SMK Negeri 1 Pemalang sudah mempunyai 6 program studi atau program keahlian yaitu Akuntansi dan Keuangan Lembaga (AKL), Otomatisasi dan Tata Kelola Perkantoran (OTKP), Bisnis Daring Pemasaran (BDP), Teknik Komputer dan Jaringan (TKJ), Teknik Kendaraan Ringan Otomotif (TKRO), dan Teknik dan Bisnis Sepeda Motor (TBSM).</p>
<p>Adapun sebagai data penunjang alamat selengkapnya sebagai berikut :</p>
<table style="margin-bottom: 20px;margin-top: 0;">
    <tr>
        <td>Lokasi</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Jalan Gatot Subroto No. 31</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Desa / Kelurahan</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Bojongbata</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Kecamatan</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Pemalang</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Kabupaten</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Pemalang</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Kode Pos</td>
        <td>  :  </td>
        <td>52319</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Alamat Surat</td>
        <td>  :  </td>
        <td>SMK Negeri 1 Pemalang, Jl. Gatot Subroto No. 31</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Provinsi</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Jawa Tengah</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Website</td>
        <td>  :  </td>
        <td><a href="https://smkn1pml.sch.id" target="_blank">smkn1pml.sch.id</a></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>E-Mail</td>
        <td>  :  </td>
        <td>smkn1pml@gmail.com</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Telepon</td>
        <td>  :  </td>
        <td>(0284) 321386</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Faximile</td>
        <td>  :  </td>
        <td>(0284) 323376</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Plt. Kepala Sekolah</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Dra. Lutfah Barliana, M.Pd</td>
    </tr>
</table>
<p>1. <b>Lembaga :</b></p>
<table style="margin-bottom: 20px;margin-top: 0;">
    <tr>
        <td>Nama Lembaga</td>
        <td>  :  </td>
        <td>SMK Negeri 1 Pemalang</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Nomor Pokok Sekolah Nasional (NPSN)</td>
        <td>  :  </td>
        <td><b>20324238</b></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Nomor Statistik Sekolah (<b>NSS</b>)</td>
        <td>  :  </td>
        <td>3410 3270 8001</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Penyelenggara</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Provinsi Jawa Tengah</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>SK Pendirian Sekolah</td>
        <td>  :  </td>
        <td>36/UK.3/1968</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Tanggal SK Pendirian</td>
        <td>  :  </td>
        <td>12 Februari 1968</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Status Kepemilikan</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Pemerintah Daerah</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Lembaga Kena Pajak</td>
        <td>  :  </td>
        <td>SMK Negeri 1 Pemalang</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP)</td>
        <td>  :  </td>
        <td>000053835502000</td>
    </tr>
</table>
<p>2. <b>Bidang kegiatan/usaha :</b></p>
<p>Jasa Pendidikan Kejuruaan/ Sekolah Menengah Kejuruan (SMK) Setingkat Sekolah Lanjutan Tingkat Atas (SLTA) dengan lama pendidikan selama 3 (<em>tiga</em>) tahun.</p>
<p>3. <b>Tujuan SMK Negeri 1 Pemalang :</b></p>
<ol>
<li>Menghasilkan lulusan yang bertaqwa dan beriman kepada Tuhan Yang Maha Esa.</li>
<li>Tercapainya lulusan yang mandiri dan dapat mengisi lapangan pekerjaan Dunia usaha dan dunia Industri serta mampu melanjutkan pendidikan ke jenjang yang lebih tinggi.</li>
<li>Tercapainya proses pembelajaran secara efektif dan efisien dalam menjawab tantangan global.</li>
<li>Menghasilkan lulusan yang mampu menguasai ilmu pengetahuan, teknologi dan seni.</li>
</ol>
<p>4. <b>Visi Sekolah</b></p>
<p>Mewujudkan lembaga pendidikan vokasi yang lulusannya bertaqwa, berdaya saing, kompeten sesuai perkembangan ilmu pengetahuan, teknologi dan seni serta berjiwa wirausaha.</p>
<p>5. <b>Misi Sekolah</b></p>
<ol>
<li>Membentuk peserta didik yang berkarakter dan beriman kepada Tuhan Yang Maha Esa</li>
<li>Menyiapkan peserta didik yang berkualitas dan mampu bersaing di era global</li>
<li>Menyelenggarakan pembelajaran yang berorientasi kepada kebutuhan dunia usaha dan dunia industri</li>
<li>Mewujudkan sekolah sebagai wadah kreasi dan inovasi</li>
</ol>
<p><strong>Tenaga Pendidik / Sumber Daya Manusia (SDM) Guru :</strong></p>
<p>A. <b>Plt. Kepala Sekolah</b></p>
<table style="margin-bottom: 20px;margin-top: 0;">
    <tr>
        <td>Nama</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Dra. Lutfah Barliana, M.Pd</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>NIP</td>
        <td>  :  </td>
        <td>19701127 199802 2 005</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Tempat, Tanggal Lahir</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Tegal, 27 Nopember 1970</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Pangkat / Jabatan</td>
        <td>  :  </td>
        <td>Pembina Tingkat I (IV B) / Guru Madya</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>Pendidikan</td>
        <td>  :  </td>
        <td>S2 (UNNES) Magister Pendidikan Bahasa Indonesia tahun 2015</td>
    </tr>
</table>
<p>B. <b>Tenaga Pendidik / Guru yang mengajar</b></p>
<table style="margin-bottom: 20px;margin-top: 0;">
    <tr>
        <td>Guru PNS</td>
        <td>  :  </td>
        <td>82 Orang</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>GTT</td>
        <td>  :  </td>
        <td>25 Orang</td>
    </tr>
</table>
<p>C. <b>Tenaga Kependidikan</b></p>
<table style="margin-bottom: 20px;margin-top: 0;">
    <tr>
        <td>Tata Usaha PNS</td>
        <td>  :  </td>
        <td>7 Orang</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>PTT</td>
        <td>  :  </td>
        <td>19 Orang</td>
    </tr>
</table>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/p/profile/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/tkro/</id>
    <title>Teknik Kendaraan Ringan Otomotif</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Deskripsi jurusan belum ada.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/tkro/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/tkj/</id>
    <title>Teknik Komputer dan Jaringan</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h3 id="tujuan">Tujuan</h3>
<p>Tujuan Kompetensi Keahlian Teknik Komputer dan Jaringan secara umum mengacu pada isi Undang Undang Sistem Pendidikan Nasional (UU SPN) pasal 3 mengenai Tujuan Pendidikan Nasional dan penjelasan pasal 15 yang menyebutkan bahwa pendidikan kejuruan merupakan pendidikan menengah yang mempersiapkan peserta didik terutama untuk bekerja dalam bidang tertentu. Secara khusus Tujuan Kompetensi Keahlian Teknik Komputer dan Jaringan adalah membekali peserta didik dalam keterampilan, pengetahuan dan sikap agar komopeten:</p>
<ol>
<li>Meningkatkan keimanan dan ketaqwaan peserta diklat.</li>
<li>Mendidik peserta diklat agar menjadi warga negara yang betanggung jawab.</li>
<li>Mendidik peserta diklat agar dapat menerapkan hidup sehat, memiliki wawasan pengetahuan dan seni.</li>
<li>Mendidik peserta diklat dengan keahlian dan keterampilan dalam bidang keahlian Teknologi Informasi dan Komunikasi khususnya Kompetensi Keahlian Teknik Komputer dan jaringan agar dapat bekerja baik secara mandiri atau mengisi lowongan pekerjaan yang ada di dunia usaha dan dunia industri sebagai tenaga kerja tingkat menengah.</li>
<li>Mendidik peserta diklat agar mampu memilih karir, berkompetisi, dan mengembangkan sikap profesional dalam bidang keahlian Teknologi Informasi dan Komunikasi khususnya Kompetensi Keahlian Teknik Komputer dan Jaringan.</li>
<li>Membekali peserta diklat dengan ilmu pengetahuan dan keterampilan sebagai bekal bagi yang berminat untuk melanjutkan pendidikan.</li>
</ol>
<h4 id="pada-tahun-2015-program-keahlian-telah-mendapat-akreditasi-a">Pada Tahun 2015 Program Keahlian Telah Mendapat Akreditasi A.</h4>
<h3 id="tim-pengajar">Tim Pengajar</h3>
<p><img src="https://res.cloudinary.com/smkn1pml/image/upload/v1612078632/whatsapp-image-2020-12-16-at-09.27.52_x2d6es.jpg" alt="Guru TKJ" title="Guru TKJ" width="1152" loading="lazy" /></p>
<p>Tim Pengajar Kompetensi Keahlian Teknik Komputer Jaringan</p>
<ol>
<li>Agung Wicaksono, S.Pd, M.Pd (Ketua Kompetensi Keahlian)</li>
<li>Dyah Fatwawati, S.Kom</li>
<li>Bayu Ganjar Hudoyo, S.E</li>
<li>Ika Widyantika, S.Kom</li>
<li>Suherman S.Si</li>
<li>Zayyin Irsyadi, S.T</li>
<li>Agung Sugiarto, S.Kom</li>
<li>Feny Nurvita Arifany, M.Kom</li>
</ol>
<h3 id="laboratorium-yang-dimiliki">Laboratorium yang Dimiliki</h3>
<ol>
<li>Laboratorium Jaringan</li>
<li>Laboratorium Hardware</li>
<li>Laboratorium Software</li>
</ol>
<h3 id="industri-institusi-yang-telah-bekerjasama">Industri/Institusi yang Telah Bekerjasama</h3>
<ol>
<li>PT Telkom Indonesia cabang Pemalang</li>
<li>PT Telkom Indonesia cabang Pekalongan</li>
<li>Kantor Dinas KOMINFO Pekalongan</li>
<li>Kantor Dinas Perhubungan dan KOMINFO Pemalang</li>
<li>Mitra Mandiri Computer</li>
<li>LPK Risma Mandiri</li>
<li>Sentra Computer</li>
<li>Atha Computer</li>
<li>Irama Mas Computer</li>
<li>Badan Kepegawaian Daerah Kab Pemalang</li>
<li>H &amp; D Multibisnis</li>
<li>dan institusi sebagainya</li>
</ol>
<h3 id="lulus-bisa-langsung-kerja">Lulus Bisa Langsung Kerja</h3>
<p>Lulusannya telah tersebar bekerja didunia industri dan institusi antara lain</p>
<ol>
<li>Teknisi PT Telkom Indonesia cabang Pemalang</li>
<li>Teknisi PT Telkom Indonesia cabang Pekalongan</li>
<li>Staff di Kantor BKD Pemalang</li>
<li>Staff di SMK PGRI 1 Taman</li>
<li>Teknisi di SMK PGRI 2 Taman</li>
<li>Ketua Program Keahlian TKJ di SMK Muhamadiyah  Pemalang</li>
<li>Teknisi di SMK Islam Pemalang</li>
<li>Staff di BRI Pemalang</li>
<li>Staff di BTPN Pekalongan</li>
<li>Anggota POLRI</li>
<li>Teknisi di Mitra Mandiri Computer</li>
<li>Teknisi di Herva Computer Pemalang</li>
<li>Staff di MAXINDO Jakarta</li>
<li>Pegawai Di PT EPSON</li>
<li>Bagian IT bank BNI 46 Jakarta</li>
<li>Teknisi di Javanet Pemalang</li>
<li>Staff di SMA N 2 Pemalang</li>
<li>Staff di United Tractor Jakarta</li>
<li>Teknisi di atlantik.Net</li>
<li>Teknisi di acces Computer randudongkal</li>
<li>pegawai di Alfamart</li>
<li>pegawai di indomaret</li>
<li>dan industri/pabrik yang tidak bisa disebutkan satu persatu</li>
</ol>
<h3 id="lulus-lanjut-kuliah">Lulus Lanjut Kuliah?</h3>
<p>Selain bekerja, lulusan kami juga banyak yang melanjutkan kuliah antara lain di</p>
<ol>
<li>Sekolah Tinggi Akuntansi Negara Jakarta</li>
<li>Sekolah Tinggi Penerbangan Jurug Tangerang</li>
<li>Universitas Negeri Semarang</li>
<li>Universitas Gajah Mada Yogyakarta</li>
<li>Universitas Diponegoro</li>
<li>Universitas PGRI Semarang</li>
<li>BSI Tegal</li>
<li>Universitas Pekalongan</li>
<li>Universitas Teknologi Yogyakarta</li>
<li>Universitas Muhamadiyah Surakarta</li>
<li>Universitas Esa Unggul Jakarta</li>
<li>STIMIK Widya Pratama Pekalongan</li>
<li>Politeknik Harapan Bersama Tegal</li>
<li>LP3I Tegal</li>
<li>STIT Pemalang</li>
<li>Universitas Terbuka</li>
<li>Univeritas Dian Nuswantoro</li>
<li>Universitas Mercubuana Jakarta</li>
<li>Universitas Indraprasta jakarta</li>
<li>Politeknik Harapan Bersama Tegal</li>
<li>AMIKOM Jogjakarta</li>
<li>STIMIK YMI Tegal</li>
<li>dan berbagai perguruan tinggi lain yang belum kami sebut</li>
</ol>
<h3 id="hasil-karya-siswa-tkj-smk-negeri-1-pemalang">Hasil Karya Siswa TKJ SMK Negeri 1 Pemalang</h3>
<ol>
<li>OSEMKA<br>
OSEMKA adalah sebuah sistem operasi berbasis linuk yang dikembangkan oleh siswa Jurusan TKJ SMK Negeri 1 Pemalang. dikembangkan oleh Bara Ramadhan, Ahmad Muzaki, Zakki Nur Ali, Safuan Adi Saputra, Ade Fitriadin dengan bimbingan guru-guru TKJ.</li>
<li>Pemalang Guide<br>
Sebuah aplikasi berbasis android tentang Kabupaten Pemalang. Dibuat Oleh Ahmad Muzaki dengan bimbingan guru-guru TKJ</li>
<li>TOIEC<br>
Sebuah aplikasi untuk siswa SMK belajar Bahasa Inggris. Dibuat oleh Zakky Nur Ali dengan bimbingan guru-guru TKJ</li>
<li>Teks Lampu Berjalan<br>
Perangkat ini dkembangkan oleh Ade Fitriadin dan Bara Ramadhan dengan bimbingan guru-guru TKJ</li>
<li>Lampu LED dari Lampu Bekas<br>
Memanfaatkan lampu bekas yang sudah rusak, siswa tkj membuat lampu LED. dengan bimbingan bapak Suherman, S.Si</li>
</ol>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/tkj/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/tbsm/</id>
    <title>Teknik dan Bisnis Sepeda Motor</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Deskripsi jurusan belum ada.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/tbsm/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/otkp/</id>
    <title>Otomatisasi dan Tata Kelola Perkantoran</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Merupakan Kristalisasi Dari Program Keahlian Yang Harus Dikuasai Oleh Peserta Didik Untuk Dapat Bekerja Sesuai Dengan Standart Kompetensi Kerja Nasional Indonesia (SKKNI) Atau Standart Paket Keahlian : ADMINISTRASI PERKANTORAN.</p>
<h3 id="kompetensi-materi-yang-diajarkan">Kompetensi/Materi yang Diajarkan</h3>
<ol>
<li>Pengantar Ekonomi Bisnis</li>
<li>Pengantar Administrasi Perkantoran</li>
<li>Pengantar Akuntansi</li>
<li>Otomatisasi Perkantoran</li>
<li>Korespondensi</li>
<li>Kearsipan</li>
<li>Simulasi Digital</li>
<li>Administrasi Kepegawaian</li>
<li>Administrasi Keuangan</li>
<li>Administrasi Sarana Prasarana</li>
<li>Administrasi Humas dan Keprotokolan</li>
</ol>
<h3 id="profesi-bidang-pekerjaan">Profesi/Bidang Pekerjaan</h3>
<ol>
<li>Tenaga Administrasi di kantor</li>
<li>Tenaga Resepsionis</li>
<li>Sekretaris muda</li>
<li>DLL</li>
</ol>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/otkp/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/bdp/</id>
    <title>Bisnis Daring Pemasaran</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Deskripsi jurusan belum ada.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/bdp/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/akl/</id>
    <title>Akuntansi dan Keuangan Lembaga</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Deskripsi jurusan belum ada.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/major/akl/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/history/</id>
    <title>Sejarah Sekolah</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/history/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/graduate/</id>
    <title>Informasi Kelulusan</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Informasi Kelulusan SMK Negeri 1 Pemalang tahun 2020/2021 akan diumumkan pada tanggal 3 Juni 2021 pukul 16:00 WIB.</p>
<p>Siswa dapat melakukan cek status kelulusannya melalui halaman website <a href="https://kelulusan.smkn1pml.sch.id">kelulusan.smkn1pml.sch.id</a> dengan memasukkan NISN.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/graduate/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/galleries/</id>
    <title>Galeri Kegiatan</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/galleries/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/facilities/</id>
    <title>Fasilitas Sekolah</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/facilities/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/contact-us/</id>
    <title>Kontak Kami</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/contact-us/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/author/</id>
    <title>Pengembang</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Hai, perkenalkan nama saya <strong>Suluh Sulistiawan</strong>, saya adalah salah satu siswa SMK Negeri 1 Pemalang jurusan Teknik Komputer &amp; Jaringan angkatan 53. Saya mulai mempelajari bahasa pemrograman sejak tahun 2015 tepatnya saat saya berada dibangku SMP kelas 1. Awalnya saya hanya ingin tahu bagaimana sebuah game bekerja dan berjalan, namun karena keterbatasan perangkat (komputer) yang saya punya pada saat itu, saya mengubah haluan dan tertarik pada dunia blogging hingga pada suatu saat dimana saya merasa fitur-fitur yang tersedia pada platform blogger terbatas, akhirnya saya mencoba mengembangkan sebuah website dan menyesuaikan fitur-fitur yang saya butuhkan sendiri. Dari situlah saya memulai karir sebagai pengembang website.</p>
<p>Tentu saja saya memilih SMK Negeri 1 Pemalang dan jurusan TKJ, selain satu-satunya SMK Negeri yang ada di kecamatan Pemalang, hobi saya yang terletak dibidang komputer pun membuat saya memilih untuk melanjutkan pendidikan disini. Saya mulai aktif berpastisipasi dalam lomba untuk mewakili SMK sejak bulan Agustus tahun 2019, tepatnya pada tanggal 18 saya mengikuti Pekan Ilmiah STMIK Widya Pratama Pekalongan pada bidang Web Design. Alhamdulillah pada kesempatan yang pertama itu, saya berhasil mendapatkan peringkat 1.</p>
<p>Setelah itu, saya mengikuti Lomba Kompetensi Siswa ditingkat Kabupaten tahun 2019 mata lomba Web Technology dan alhamdulillah, walaupun kurang memuaskan :) saya mendapatkan juara ke-3. Dan yang terakhir, saya bersama 2 orang lainnya (Wardah Nur Abiyyah &amp; Ivan Rizkya Susanto) mewakili sekolah untuk mengikuti Kamp Kreatif SMK Indonesia tahun 2020 pada mata lomba Smart Apps for School dan berhasil mendapatkan juara 3 ditingkat Nasional.</p>
<p>Website SMK Negeri 1 Pemalang ini dibangun tidak menggunakan backend dan tentunya sangat sederhana. Saya mempertimbangkan betul-betul tentang kebutuhan dan kegunaan website sekolah ini sendiri, dimana yang utama adalah informasi penting dari sekolah bisa sampai ke pengunjung dengan baik dan benar. Statis adalah pilihan yang tepat untuk website yang mengutamakan kecepatan, juga website yang tidak setiap saat harus diupdate. Yang terpenting website ini masih bisa dikelola kontennya dengan mudah. Setelah sebelumnya menggunakan Jekyll kini saya memilih Cecil sebagai <em>Static Site Generator</em>, GitHub sebagai <em>File Hosting</em>, GitHub Pages sebagai CDN-nya, dan Netlify CMS sebagai <em>Content Management System</em>.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/author/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/vision-mission/</id>
    <title>Visi &amp; Misi</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/vision-mission/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-09-08T07:40:49+07:00</published>
    <updated>2021-09-08T07:40:49+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/hello-world/</id>
    <title>Halo SMK Negeri 1 Pemalang</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Selamat datang di website baru SMK Negeri 1 Pemalang.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/hello-world/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-07-06T07:00:00+07:00</published>
    <updated>2021-07-06T07:00:00+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/info-daftar-ulang-ppdb-2021/</id>
    <title>Info Daftar Ulang PPDB 2021</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Silakan bagi siswa yang diterima, supaya buka link ini <a href="https://bit.ly/3quMjLb">https://bit.ly/3quMjLb</a> untuk mendownload berkas :</p>
<ol>
<li>Persyaratan Daftar Ulang</li>
<li>Jadwal Daftar Ulang</li>
<li>Formulir isi Data (di print dan diisi)</li>
<li>Surat Pernyataan Sehat (Di print dan diisi)</li>
</ol>
<p>Guna mendapatkan info lebih lanjut mengenai daftar ulang</p>
<p>Tautan Berkas :<br />
<a href="https://bit.ly/3quMjLb">https://bit.ly/3quMjLb</a></p>
<p>Selamat bagi semua siswa yang berhasil lolos seleksi masuk SMK Negeri 1 Pemalang.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/info-daftar-ulang-ppdb-2021/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-06-26T07:00:00+07:00</published>
    <updated>2021-06-26T07:00:00+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/pelaksanaan-ppdb-smk-negeri-1-pemalang-tahun-2021/</id>
    <title>Pelaksanaan PPDB SMK Negeri 1 Pemalang Tahun 2021</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>PPDB SMK Negeri 1 Pemalang 2021 akan dilaksanakan pada tanggal-tangggal berikut ini :</p>
<ol>
<li>Verifikasi Berkas Pendaftaran dan Penerimaan Token : 14 - 19 Juni 2021</li>
<li>Pendaftaran , 21 - 24 Juni 2021</li>
<li>Evaluasi, Pemeringkatan dan Penyaluran : 25 - 26 Juni 2021</li>
<li>Pengumuman Hasil Seleksi : 26 Juni 2021 (selambat-lambatnya pukul 23.55 WIB)</li>
<li>Daftar Ulang : 28 Juni - 2 Juli 2021</li>
<li>Awal Tahun Ajaran Baru : 12 Juli 2021</li>
</ol>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/pelaksanaan-ppdb-smk-negeri-1-pemalang-tahun-2021/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-05-25T07:00:00+07:00</published>
    <updated>2021-05-25T07:00:00+07:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="id">
    <id>https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/lks-smk-provinsi-jawa-tengah-tahun-2021/</id>
    <title>LKS SMK Provinsi Jawa Tengah Tahun 2021</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>SMK Negeri 1 Pemalang pada tanggal 22-25 maret 2021 mengikuti LKS tingkat Jawa Tengah bidang yg diikuti antara lain</p>
<p>1. IT Network Administration</p>
<p><img src="https://res.cloudinary.com/smkn1pml/image/upload/v1616560162/LKS%202021/WhatsApp_Image_2021-03-24_at_10.47.57_1_dwcbzm.jpg" alt="Ivan Rizkya Susanto" title="Ivan Rizkya Susanto" width="1280" loading="lazy" /></p>
<p><strong>Peserta</strong><br />
Ivan Rizkya Susanto</p>
<p><strong>Pembimbing</strong><br />
Agung Sugiarto, S.Kom</p>
<p>2. Graphic Design Technology</p>
<p><img src="https://res.cloudinary.com/smkn1pml/image/upload/v1616560162/LKS%202021/1_xdym6u.jpg" alt="Dera Andifa Fadillah" title="Dera Andifa Fadillah" width="1280" loading="lazy" /></p>
<p><strong>Peserta</strong><br />
Dera Andifa Fadillah</p>
<p><strong>Pembimbing</strong><br />
Bayu Ganjar Hudoyo, S.E</p>
<p>3. 3D Game Art</p>
<p><img src="https://res.cloudinary.com/smkn1pml/image/upload/v1616560162/LKS%202021/WhatsApp_Image_2021-03-24_at_10.47.57_jhadfe.jpg" alt="Biantoro Dony Teguh Sutrisno" title="Biantoro Dony Teguh Sutrisno" width="477" loading="lazy" /></p>
<p><strong>Peserta</strong><br />
Biantoro Dony Teguh Sutrisno</p>
<p><strong>Pembimbing</strong><br />
Dyah Fatwawati, S.Kom</p>
<p>4. Artificial Intelligence</p>
<p><img src="https://res.cloudinary.com/smkn1pml/image/upload/v1616560162/LKS%202021/WhatsApp_Image_2021-03-24_at_10.47.57_2_ggeygf.jpg" alt="Lasmana Adi Nugraha &amp; Wike Laelatunuji" title="Lasmana Adi Nugraha &amp; Wike Laelatunuji" width="1040" loading="lazy" /></p>
<p><strong>Peserta</strong></p>
<ol>
<li>Lasmana Adi Nugraha</li>
<li>Wike Laelatunuji</li>
</ol>
<p><strong>Pembimbing</strong><br />
Agung Wicaksono, S.Pd, M.Pd</p>
<p>5. Digital Marketing</p>
<p><img src="https://res.cloudinary.com/smkn1pml/image/upload/v1616560162/LKS%202021/WhatsApp_Image_2021-03-24_at_10.47.56_v8vtjj.jpg" alt="Karmila" title="Karmila" width="774" loading="lazy" /></p>
<p><strong>Peserta</strong><br />
Karmila</p>
<p><strong>Pembimbing</strong><br />
Nurul Fuadah, S.Pd</p>]]>
    </content>
    <link href="https://smkn1pml.github.io/try-cecil/read/lks-smk-provinsi-jawa-tengah-tahun-2021/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2021-03-24T07:00:00+07:00</published>
    <updated>2021-03-24T07:00:00+07:00</updated>
  </entry>
</feed>
